做咗幾年律師，想轉行

都做咗快四年 越嚟越無興趣
成日都要追Billable 有時諗起條數未跑夠 瞓唔到
發夢試過夢到上司屌鳩我 話我有個Tax Issue未Close 就Sign Off
嚇到出哂冷汗 醒返都仲驚緊

Quarter Review又係不停強調跑數
肺炎 淡市 點跑俾你？ 每個Meeting都提
做嘢又重覆 填表 將啲Email彈嚟彈去 冇技術可言
啲同事都還可以 但去到緊要關頭 又係推你出去

讀Law嗰陣都對呢行有期盼
做咗兩年幾嘢 覺得冇哂熱誠
走咗去考NY Bar 諗住搵返讀Law個好奇心
考完 生活照舊
有時諗 如果咁樣落去 就一世了

早兩日同以前Firm嘅Partner傾 佢啱啱升做Partner
佢話好憎份工 晚晚開夜 又好大壓力
佢話如果當初轉行做Journalist 可能會開心啲

每朝諗起要返工都好唔想郁 想轉變

咁有冇諗住轉行做d咩工

入in-house啦

做IT

𨍭啦 好快一世

轉啦 遲多幾年做維權律師

咩tier嘅firm啊

轉firm，我一年前轉咗firm之後開心咗好多，以前會狂比人chur billable，依家唔多理仲高咗人工。

想試吓做編劇
寫咗兩份劇本 但冇回音

係唔係真係會好轉？

真係 好快一世

Tier 1 英資

邊間咁好會唔Chur Billable？
介紹吓

做咩area?

律師都轉行

Btw你轉咩行都係要你跑kpi跑數
香港公司老闆就係咁仆街
肺炎國安法？
理鳩你啦

利申：我d客係律師，成日力保打打躉，成日搵你地都要4點後先得閒

唔識 但感覺依d真係好難
好似要靠好多關係咁

Project Development / Financing

我啲Partner係鬼佬
真係成日Chur
Chur到我失眠

人工幾多

會唔會只係firm culture問題

same讀緊law 宜家已經覺得好冇希望 諗緊好冇讀完之後入第二行

英資已經算好
聽講美資仲Chur
不敢想像

成日都要跑數

嫌悶要刺激做counsel囉

巴打 keep 住呀
等你獨當一面
or最少第二個 David E. Kelly
唔駛再睇膠劇

穩intern個陣發現好多都係商業既野
又要跑數 覺得好似讀得咁辛苦出黎做嘢都冇乜改變
諗緊好冇好似巴打咁轉去creative industry

巴打咩 practice?

612 唔受你玩咩？
你d行家賺到笑wo

之前聽sponsor lawyer 話美資人工高過 UK firm
係咪 us firm 好啲

邊間唔講，美資大行，不過唔係間間都咁，算好彩比我搵到間做得開心嘅，追billable真係好大壓力。

係有local law firm唔洗追billable
不過你做開tier 1英資未必想入番local law firm

尋日就係睇緊David E Kelly啲劇
巴打識嘢

TG傾 OK？

唔係錢問題 係行業！
所以都係諗轉行唔諗轉Firm

轉in house啦 但好睇邊間 有啲有趣啲冇咁悶

利申 做緊 好充實好多唔同野做好多野學
讀緊final year LLB 準備考澳洲

做多幾年可能悶

但係in house可以準時收工 人工唔洗爭好遠又多啲時間比你explore second career

我睇你嘅壓力會唔會來自自己對某啲task唔太handle到？正常如果對所有task都得心應手咁返工應該冇壓力

會唔會考慮轉第二啲practice area會冇咁大壓力？

咁你都知

唉 Handle係Handle到 但好悶
好快睇睇下就冇心機

唔答

六萬尾

怕悶你應該轉做bar啦
玩cross exam應該好用腦冇咁悶

你揀錯stream咋？

欣賞巴打既大方

去過元朗去個間餐廳，個老板娘都係由律師轉行自己開

每朝諗起要返工都好唔想郁 想轉變

呢句係大部分香港人既心聲

四年，tier 1 英資，六萬幾？低喎⋯⋯

四年 60 葡萄牙

轉corp loan
做下bvi / cayman / bermuda簡簡單單
出下legal opinion

何君堯派台歌《國護君安》成功比黃圈手足騎劫

兩年Trainee
如果低 就真係冇原因留低添

英資I firm tier 1 PQ2 六萬尾? 唔係NQ 都有七萬咩?

屌律師都轉行

兩年 60 超級葡萄牙

咁間Firm唔係Tier 1了

所以咪話樓豬人工低。可能樓豬9嗡

Dem 返個和聲beat 霸氣側露
邊個客敢唔交數

除稅後仲少啲添
唉

MC firm NQ 都 8幻了

X2
賺少好多但舒服啲

屌，又係你自己話英資tier 1.

咁間Firm係英國真係Tier 1啊嘛
英國Top 15 By Revenue

樓豬應該係英國qualified，上legal cheek人工一目了然，NQ人工水平

定係樓主唔係Hong Kong qualified 所以RFL嗰價唔同?

係啊 英國Train
PQE就快兩年

小弟處境同你一樣。做ipo每日好似個機械人咁。。同等死無分別

起底先知樓主喺London
可能講緊pound sterling年薪?

英國Qualified ＋ 英國做緊嘢

寫書開始好d?

美資最chur但人工最高
可以話成正比
勸你入in house，睇下你接唔接受到人工可能少1/3至一半
但係輕鬆好多，最緊要同高層/老細夾到，下面一班人同同事都唔洗點理

公價嚟
年薪 7萬多啲
除返就收 六萬幾
除埋稅 四萬尾

屌 唉

Off shore firms亂到七彩 個個都係諗住輕鬆啲 但turn over 勁高

咩係Billable

哦 明白晒 唔好意思誤解咗樓主 )): 其實都好奇London office對比起Hong Kong office嘅運作係點 但係HK 調去ldn 都好似幾難吓 尤其是唔係England qualified 嘅香港律師

樓主喺祖國做 驚閪咩

我明
IPO應該慘過我
但唔怕Meet唔到Target啦

律師醫生係高學歷得黎份工辛苦好大壓力 長期唔夠瞓
不過讀書都練到金剛身 唔訓都得
做機師最好 又有咁多空姐送上門

law都有淡市？

好多律師都轉行㗎啦

基本上每一年你要幫公司客做1500-1700個鐘頭有得收錢嘅工作 (sor for 1999) 要做幾多個鐘視乎間firm有幾仆街

做Transaction實有淡市

又話提倡Pro Bono
完全冇時間做PB
做咗都唔計Chargeable
嘥心機

未做過香港唔知啊
邊度做唔重要啦 係要轉行！

係呀
律師/讀law去到出面係比人尊敬 覺得你好叻
Law firm入面你係乜水？邊個重視你？好易replace到

有冇覺得自己做既野冇乜意義 /幫唔到社會 只係幫緊資本家賺更多嘅錢

PQE2 咁嘅人工真係低香港好多喎，香港NQ都咁嘅價喎

律師都要轉行

咪玩啦
媾唔到女嘅 邊有人尊敬

喺香港人工高 因為有美firm競爭
英國本土都真係要頭十先會高過香港同樣年資律師嘅人工

唔好咁harsh啦大家

重要英國生活

難想像如果樓主係香港做律師會唔會去左ifc

而家係
少咗好多 Developing Country Greenfield Projects
以前做IFC 啲Deal
而家淡市做Construction多
唉

做counsel
日日都做緊自己鍾意做嘅野
你有料就自然有人搵你 唔洗煩跑數

英國稅咁重
40%喎
點儲到錢

唔緊要 公道話
PQE2 人工 係低
但公價嚟 冇法
又唔係做美資

做legal recruitment
見好多人讀law都做recruiter

sterling弱都幾灰
香港大型local pqe2可能都差唔多pay

學吓廚做飲食?
開間Asian-themed bar呃吓鬼佬

ipo真係厭惡性⋯辛苦哂

我覺得你真係可以考慮吓轉firm。不過今年個市差係真，尤其做transaction嘅practice group。

我想做你嗰間
等緊你TG我

有time shit 的行業就會出現的rr

city firm / i firm?

俾個新方向你諗下
入大保險公司做commercial line claims 或者in-house counsel
尤其係financial line好多都係你咁既背景入黎轉做claims
舒服好多

小心抑鬱症，可大可小㗎。

不嬲自己唔鍾意既嘢逼自己做就係會反效果。

會啊
好多大firm要legal team

Counsel 刺激在無飯開？

屌。做counsel唔係做temple dvc 同揸兜無分別

你問就想人答,你就唔撚答人
咁你係到做乜撚野?

SH? In Finsbury circuit?

做大陸雕要去大陸出差 做既野黎黎去去都係果啲
工時長係兩三個月keep住咁長 星期六日公眾假期都係咁

間間都計billable hours架啦
越大間 target就越高
meet唔到就俾人問候

Top 15 叫tier 1? 屌得。

喺英國做緊律師，你問我答

英國定香港做呀？

樓主連tier 1 firm都入到，轉做bar唔會冇飯開既
咁job nature黎講bar係刺激好玩過soli好多

請教樓主，想知英國做lawyer個市點
如果係香港做緊local firm trainee，諗住攞咗牌考埋qlts移民過嚟英國重新開始，係咪都好大機會要乞食？

而加呢個時候先仆街
equity partner 就話defer distribution
其他fee earners 就一刀切pay cut
之後又要摔鐘
大佬我冇鐘都係因為partner搵唔到生意姐
我自己搵到生意番黎我做partner唔好

就係問緊呢個係咩firm既target

Aim board 是不是好多complainer issue?

轉compliance，一樣有得做

Compliance *

屌law你有得揀ga ma
入正苦做廢人lo

太低估英國做bar要面對嘅競爭喇
英國做counsel嘅brief差過香港好多
(如果唔係都唔會有咁多個london silk鳩衝嚟香港)
兼且要係pupillage gateway成功報到pupillage都好難
兼且成個bar都係oxbridge grad
搵tenancy同香港一樣咁難
轉去另一間人道啲嘅city firm好過

份份工都辛苦好大壓力長期唔夠瞓
起碼律師醫生高人工

我知，新仔幾十磅一個mag仔hearing都有
未知樓主學歷可能好很勁呢呢
同埋可以返香港
Failed in London? Try Hong Kong!

如果真係tier 1（定其實唔係？），2年Q就真係低
直頭跑輸大市

可以參考下 平時同一間firm香港同英國office嘅target hours都一樣

全部客都係大陸佬
今日講聽日要

諗住做多兩年轉行做business side
屌死班律師

利申：未俾Billable壓死嘅NQ

都幾好奇FILTH係而家仲適唔適用
以前三流英國大學grad嘅鬼佬
都可以係香港撈幾年就有得做i bank VP

樓主，同你係亞洲人有無關係？

唔係啊..... 我連續OT咗成個月

身邊啲人都係咁

好多垃圾買

香港地最曲折離奇嘅劇情日日喺法庭上演緊
有無考慮做法官或者入律政司？
同編劇工作一樣又唔會嘥咗讀law果幾年

turnover真係勁高
上得市 / 母公司 10有89都係海外

聽你講嘢就知你唔係呢行/未正式入行

轉行定轉行？

簡單一句
你有咩吸引到人地要請你？

我兩年前6PQE burn out 走咗去做in-house

減人工少少但係個人開心咗好多

最開心係唔使再入timesheet

依家香港都玩完
Try Singapore / Dubai 可能適合d

屌仲shit過香港

有朋友係london又係soli specialise in real estate 幾enjoy

唔答就唔答，呢度唔係法庭！

做全職我驚搵唔到食

正確答案

Better call Saul

anyway 人生為左幾皮野搞到咁唔開心為乜

轉行搞革命？
我認真

有冇試過為錢明明無得打然後呃鳩人話有得打

早兩日同以前Firm嘅Partner傾 佢啱啱升做Partner
佢話好憎份工 晚晚開夜 又好大壓力
佢話如果當初轉行做Journalist 可能會開心啲

Journalist咪又係辛苦

多多錢買唔到命，
趁未burn out前樓主轉工或轉行
利申:準備裸辭一份薪高糧準既工
捱左好多年高捱壓生眠生活
健康已失

咁先係正常律師收費

其實依家讀law好傻仔

係一個無法治國家做律師

Respect

why not 入正苦

Journalist又辛苦又低人工
大吧人三大journalism做傳媒十年仲係2字頭

所以我唔明點解d人可以做份唔鍾意既工幾十年

唔係我話唔答㗎喎
拉咗我落水

廢firm background 知唔轉工只會高不成低不就
2年完左就入左FI 之後轉埋做compliance

好玩好多 做左4年幾 人工算係追返CC / FF 果d 2-3年PQE

Sorry，無聊玩膠

其實醫生都可以好興鬆
識人做屋邨醫生
hea吓hea吓每個月淨賺十幾皮

做compliance咁高人工？

你個名

樓主有冇諗番香港？

你同一個人工喺香港交稅起碼每個月多萬幾蚊洗

想問underfgad 讀law 同讀個jd有乜分別
大家都做到律師？

咁高分揀張佬已經

識人岩岩41 搵緊接近2字頭 6位
Non legal background

呢個真呀，做big4嘅工時都好長但人工都低好多

好多時夜晚坐的士返屋企嗰陣啲司機都話我地算好架啦，車錢可以claim，佢話好多其他行業例如marketing嘅無得claim OT車費架

麻煩同你個朋友講返 做Journalist係一撚樣...

你哋叫MHKIE/CEng工程狗睇完呢個post情何以堪啊

利申 工程狗

快D轉行啦！祖國專拉律師！😀😀

Tier 1

我當年1 PQE已經高過

跳啦，人工低又chur

聽聞讀JD易啲入到PC，因為JD學費貴好多

好似好多老細prefer LLB > JD

A Level 年代係神科
好多A Level 文科有A有B入去讀

點解既

計學費既咩

商業考慮嗎，聽講係因為前幾年好多JD生投訴比完40萬讀個JD都入唔到PC, 所以而家PC收生都會對JD嗰班寬鬆啲

唔係呢幾年, 係不嬲都係

代答：流利中文、華人圈商機？

有無諗過NQ先跳去ifirm浸下先再去英國，點都會好過local firm 直接去英國呀

你細firm ?

定師傅廢？

local跳去ifirm
諗都冇諗過，可能性好似=0

知唔知Mayer Brown做Ship Finance既律師有幾錢人工到？

千萬唔好入in house ,當你狗咁用。比得你錢，柯屎唔出都要你幫

On9。有得claim的士錢講到好似好好福利咁。

你send過去邊冇回音?

你間firm做咩？如果係corp fi會易啲

利申：local firm train，舊年NQ轉咗去ifirm，身邊唔少朋友都跳到所以唔好灰心

BBC 同 The Blacklist

唔係當福利，只係認同樓上話好多工都辛苦好大壓力長期唔夠瞓，認真醫生律師人工好過其他工時相約嘅行業

所以好多law底做公務員

訓醒未
如果呢個係正常收費， 你去做啦
我就唔會做呢行啦

唔好講法律了 已經係極限
我夢想係做Animation Writer
如果有一日可以幫動畫電影寫劇本 就夢想成真了
Spider Man Into The Spider Verse

我要加油

香港係法律面前，窮人XX

搵大錢既職業係咁架啦, 唔係邊有你十幾萬一個月

個個華人都係咁架啦
咁都算優點

唔夠做政府爽
好多人普通BA BSocSc BSc FG考到officer grade未到30都六七皮
仲成日六點幾走得人

唔係你想點一個case平時我地準備幾多野
免費比你好唔好
不過我唔係做crime
bill 得好心安理得

不喜勿插

我一直都覺得為咗錢而被吸引去做律師做銀行嘅人係畀個社會同d電視劇搵咗笨, 尤其是香港
我讀緊書嗰陣已經聽過做律師做銀行最大賣點就係: 悶，超級悶
仲要係悶得黎好大壓力
又悶又大壓力, 你做埋我嗰份啦
你鍾意錢嘅，緊係做生意做股票做sales呢d可以一日賺一年人工嘅工啦

如果諗住離開香港, 就唔好選擇litigation

CCTVB成日拍到啲律師好多姿多彩，上庭雄辯滔滔，周圍搵線索，放工去高級地方傾野

現實係對住個mon執文件執成日執到十點

唔係喎, 通常接到有啲咩唔係in-house嘅範疇, 都會直接彈返俾business unit

IT啦，可以搞start up

唔係

唔好諗啦，想就做啦
人生苦短呀

都唔係嘅
之前咪有人話某銀行做唔住 搞到極多人去禁錢走
都拉咗條友

轉legal project manager

其實係未讀law sch之前有諗過 甚至有諗過入DOJ
但係宜家我對住個政府我真係

做編劇會窮，唔好入行唔該

你份人都好似幾真
我見你好多問題都係關於拍拖，事業，同待人處事方面

電子/材料啦 搞半導體入竹科打滚

我冇IT料呀有諗住報下d video producing既summer job儲下經驗咁 有冇好介紹

你去bootcamp 上下堂，學下野，識下人先啦
會易d開始

其實我好想試下編劇
但係絲打你講到咁有少少灰左

去PolyCC報medica asso 讀落有興趣咪再駁上CityU讀media 然後爭走exchange e.g.美國﹑台灣 見識下

唔係呀我諗住creative industry 係廣告呀媒體個類
IT我真係唔多掂

上連登 好認真

係英國讀緊law degree啦 屋企人唔知仲有冇錢肯再比我讀
但係個心係好想去台灣體驗下或者讀幾個月

well said

巴係咪做緊精算

呢d都算啦，預著cls sponsor可以特登紅日開printer，仲要公司唔會俾printer leave

Ok
Btw 我都係讀law 但係香港
我都好想好似你咁係英國執業

加油啊你💪🏻

咁多位同行 有個問題想請教

跟緊單Arbitration 關於Construction Delay
個Tribunal話 唔覺得個Arbitration需要用Expert Evidence
講緊唔係Defects 係Delay Expert
即係 研究 邊個犯錯 Delay咗個Programme 令到個基建遲起貨
邊個最大責任 之類
老細要我搵吓 有冇Arbitration案例 係個Tribunal要求 或者 用到 Delay Expert做證據

有冇Arbitration巴絲有遇過？

有冇photographic memory

英國LLB 唔想做律師咪返來香港考MT/GT/AO/EO/TO 做幾年儲錢去讀master轉行

台灣就綜合來講 台成清交名頭最響
國立清華有創新設計

單係藝術/設計/傳播就
國立台灣藝術
世新
輔仁

哈哈 到你執業又會諗轉行

加油 巴打
你又後生 LLB返來揾工個下限都唔難揾份2xk or above 起薪

想請教下巴打係咪都係香港local firm做corp fi然後跳去ifirm？
我都係想nq之後去英國，做乜field都無所謂，唔好咁多OT就ok

真係唔知喎
吹自己係律師好似會！

律師個隻係高人工穩定，但唔少都大壓力，身邊朋友咩行業都有，做法律個d有d成日都好serious mode好難開心，但都有一半ok覺得佢地唔算好大壓力，反而做醫生個d都好正常成日笑成日玩，尤其自己開診所個d

可能候生通常好有大志覺得出入律師樓對法律文件好型就入左行

其實如果master讀media但係本身bachelor係其他degree會唔會好洩底
我成日怕自己冇media底然後去讀media會讀唔黎

Arbitration好少published judgments架喎... ICC?
睇返TCC cases得唔得?
你單野under咩rule? 正常唔係都可以leave to adduce experts架咩? 希望幫到你

點解一定要屋企人比錢你讀
大把人做幾年野儲錢讀架啦

唔係既我都有諗過出黎穩幾年錢先既
純粹屋企人有講過下咁姐

你去做JOURNLIST 一樣係被人CHUR數, 仲要冇錢

不過轉行啦, 加油

ICC
Tribunal覺得純Fact Find就OK 唔使用Expert
但我個客已經請咗

同埋其實外國好似比較知道個現實，冇香港咁一面倒神化咗律師，反而係對現實世界嘅律師有d conventional wisdom, 對律師嘅印象可以係好負面而唔係神化, 或者有好多離開咗律師行業嘅人又會笑自己係"recovering lawyer"

Same dream
小說動畫化

跑數工好痛苦

呢個post證明即使係搵7皮都想有work-life balance
果班話香港搵錢好好洗嘅反移民撚可以收收皮未 人地搵錢多唔代表唔想要生活

我以前喺英國讀書都幻想過留喺英國揾工
讀書嗰陣做過份pt paralegal
覺得個環境仲差過香港咁
人工扣扣埋埋都唔係高
d tc見你冇bc已經bye bye咗
唔知第日咩環境

咁老細要你搵黎做乜 如果純粹係想說服tribunal嘅話, 寫信比班老爺列返啲expert issues出黎會唔會係可行方法之一? 我assume架姐, 不過既然請得即係有issue? 師兄捽到個case出黎但factually distinguishable嘅話好曬氣喎..

走啦
轉左應該會好d 或者入in house

前題係 接受到pay cut 嗎？

接受到 Cut
本身都唔多 冇乜好Cut

都係Persuade個Tribunal
Delay Expert Evidence有用㗎 應該要接納
同埋 Hearing嗰陣要俾時間Expert Evidence

人工幾多？

唔會
肯入行行做就得
但唔知到時個市點

吓 Intern做乜Area唔關TC事
未聽過有人請TC會睇Intern Area

Intern咪又係影印打信

巴打好熟行！
係唔係做開Construction Arbitration？

驚比人嫌無經驗連間野點做個transaction都唔知

有你地啲答案我都安心啲

thx

有能力點解唔轉

機師真係最屈

轉行之前，可以做住義務律師幫下手足先嗎？

連登真係多勁人
好多巴絲Message我
Magic Circle 美行 律師 乜都有
仲要係唔同範疇都識

連登真屈機

我都想 但我係英國住 同做嘢

如果你個心係渴求做呢件事嘅，就去吧
無論成功定失敗，至少你有試過做過投入過

依家讀到final year，仲係覺得同呢個行業有好大距離，明明好似上堂學左好多林林總總唔同範疇既legal principles，但係其實真係做嘢都用唔翻出黎。以為做PI比起corporate嗰啲會輕鬆簡單啲，點知我連份expert report都睇唔明仲要成鳩日係度search relevant caselaw，search完都唔知自己search黎做咩又曬時間

細細個一直覺得讀完law出黎就好似古美門咁樣，現實係crim嘢好少solic會掂，同埋搵唔到食

我覺得pi真係悶top3
以前讀書已經知一定唔可以做

讀埋pcll做trainee 個陣可以再諗諗，到你做trainee 個陣會再睇到多d

big 4 Tax 都係咁 不斷畀人捽 慘過做sales

咁悶top1係咩 我其實都唔係好知有咩好做，黎黎去去唔係PI就係conveyancing，或者就matrimonial既嘢，而出名既ifirm全部都係做corp fin
有啲好冷門既好似admiralty law嗰啲其實有無人做

基本上你講晒
conveyancing／matrimonial／pi 諗都冇諗過做
intern 試過做local firm d 客, 甩隻牙要求賠兩皮野都走上黎問, 幾磨滅意志
我依家做緊係相對冷門又比較有趣又唔係corp fin
真係好彩

PCLL 入到梗係讀啦

真係幾冷門 唔想自爆

Marine 同 PI 比較, marine悶幾倍

香港係咪少人做？我第一個諗到既冷門就係佢我見到仲有啲firm有做咩開採石油嗰啲又energy law又剩，係咪都係好冷門

去到呢啲位已經係dept head 或者director grade
或者chief compliance officer?
好多CPA做compliance

好啦

其實如果入大公司/Bank , 個pay cut唔會太大

Airspace & aviation law又真係幾冷門

Marine 成個行業開始式微, 所以marine law 前景麻麻地

同埋, 如果個area 太niche, 俾人定型左之後過多幾年好難走返出嚟做其他area

點錯相

不過果條友明玩野 block9佢

啲律師勁到做埋查案啲老差骨咁

Energy law 其實都唔算冷門

當年就係戇鳩讀張佬出黎行乞既廢中，個時身邊部分同學啲成績真係見得下人架 香港做新聞行頭又窄地位低，個個都係撈一陣就轉做公關/轉行（屌，呢年仲見到啲舊同學做狗pprb/ 黨鐵）

原來英國人工低咁多
香港英資tier 1 pqe2未計bonus 都應該最小有8萬wor

傳媒都好低人工 都好辛酸㗎咋

對住啲低級staff就可以咁做
CEO或者CFO叫你俾advice唔通一句話唔係legal範疇就彈走條問題咩
有時死貓係要食吓

CEO / CFO 叫得legal team俾advice就唔會係上面講嗰啲屙屎唔出啦

如果講training, 細firm 有佢嘅好 (但係真係爭啲名氣, 會難啲轉大firm)

International firm 出身， 應該到第三年PQE已經有所謂嘅specialty， 所以trainee完咗嘅時候應該好小心揀practice area

(可能係我公司比較多人，其他嘢都有其他team分擔，所以未輪到我哋legal)

唔係，我只是個頹人，哈哈

真係有啲咁正既高層㗎
你好彩遇唔到咋

如果你再senior啲就會感受到
越高層既人越西

轉返出黎人工得到得4分1
你肯？

一句講晒 為咗錢

有冇睇suit 好型wo...

來自文化界
文化界全球大倒退緊
會唔會繼續做住律師先 得閒先寫下野
或者去報個編劇班先

編劇都唔係想像中咁好

利伸：電影人

極端左

好似同啲人講 BBA唔入JP/ Goldman 不如揸兜一樣

咁做左細firm係咪只能夠留係細firm
不過我都真係未諗定自己想做邊個area宜家仲係覺得自己半吊子狀態，唔及啲人咁fully prepared
同埋講到要成日留意啲legal principle點樣轉，啲judgment有無lay down啲新既principle，唔可以一本通書讀到老，諗到呢度我都頭痛

以你嘅能力 做咩都會成功

加油呀

其實你而家唔使太過擔心新嘅principle, 都需要嘅時候先搵都未遲.

細firm轉去大firm唔係唔得, 只不過係會需要多啲時間, 通常要跳多幾次先至去到, 同埋要睇practice area

最尾好容易解決啫
我勁懶淨係subscribe newsletter 算

嘩屌，好低人工，做咩唔返香港做？

揾錢的，一定要做corp fin.

利申PQE 10+

每朝返工前

指住心口大叫over my dead body

即刻充滿幹勁

搭單問下

將來想移民走難嘅話做咩field 好
同埋入ifirm 轉去其他國家係咪可行

準備final year 前路迷茫

做corp容易啲去其他國家 (起碼個concept大同小異)

PQE 10+ APAC head of legal 外資銀行有冇200k?

笑左
但明明應該係好sad

Hong kong lawyer啲friend？

應該係講緊大 firm newsletter.

見識少對唔住長智慧了

月入多少？

醫生都好大壓力，冇後台入到醫院頭三年都係做到狗咁。
仲有on call呢， 壓力大，休息時間不足，有時唔係hea啲病人，真係好多症睇唔哂。
個個都話轉私院正，問題係邊有咁多位轉，冇心做，為錢嘅真係用下腦做生意，做醫生唔係電視劇講到咁輕鬆。

呀哥做公院醫生，次次返到屋企都係訓訓訓，起身就係咁申醫院啲痴線事蹟。

local跳ifirm真心corp fi同commercial related容易好多
有見過幾個成功例子
但如果你training係其他野例如civil同crim跳ifirm可能性真係零或者非常接近零
civil最多跳入的近或者MB
然後比班真ifirm (MC SC WS)笑你鯨魚都係魚
crim或者com lit可以考慮轉bar或者投共入doj

最大分別就係年齡同工作經驗
除此之外無乜大分別
ug fg 21-22歲
JD係masters級別，需要有一個ug學位讀兩年，點快都要23-24歲，加埋pcll 1年24-25歲，當然係JD入邊唔難揾到班35+既叔叔嬸嬸同你爭PCLL

據說JD出grade比LLB鬆手（因為唔係政府資助，可以亂黎）變相入PCLL容易好多（要保住個朵，某大聲稱JD入PC高達8成）
揾工方面，都幾肯定MC 中意請 LLB（因為名校海歸多）
但SC同其他細啲啲既ifirm會prefer JD（例如mintxx出名只請JD grad）
主要係因為好多JD學生已經有工作經驗 思想比較成熟
當然，最後都係學校名同GPA比較緊要

bulge bracket head of legal肯定唔止200k
不過大機構做得head of legal通常都有幾年in house經驗
好少直接由firm一嘢轉去做head

唔止200k 過唔過300k? 咁做bar黎做咩，做呢啲位唔好

養你咁大都唔俾家用屋企
係北區學士路育德路英才路省D洗啦 衰仔

加油

in house準時收工？隔離永遠係飯香

律師都要跑數

跑到出血

慘

咁多位法律巴打
我本身工程科底 想讀下MASTER

你地覺得依個COURSE有無用

我完全無興趣做律師
單純係想擴闊下知識 同埋條路闊D 唔想做死一世工程
想做下D COMPLIANCE / ARBITRATION相關方面的工作

不過最驚都係讀唔來者 由世到大都覺得法律係最精英既人先讀得來

我覺得不大
如果要擴闊知識 可以自己睇書
我九成法律知識都係睇書學返嚟
而家網上又有咁多課程 乜乜Harvard又開教Contract Law

除非為轉行做律師 如果唔係 唔太值得花錢
我自己會咁諗

我相信大部份律師都唔會覺得自己係最精英
俾人神化咗 可能因為入學門檻高

我大學一年班前 Prep Reading推薦呢本書
如果真係好有興趣 可以睇下
其他都係讀七門最基本
Contract
Criminal and Procedure
Constitution/Administrative
Land
Tort
Equity
EU 香港可能係Civil Procedure/Evidence
跟住揀專業都係再專研嗰範 例如IP Shipping 之類

行行都係咁 想做得有衝勁去做義工啦

多數可以準時收工 好間中先要OT

巴打，我唔係你同行
但你我經歷都有相似地方
我離開原來嘅公司時候個個都覺得我任性
我依家搵少咗
但係我無後悔
因為做原本公司做到我懷疑人生
成日諗自殺
我俾自己放咗一段長假
好多好多痛苦，訓唔到等等
慢慢好似諗通自己嘅人生意義係咩
人生唔係一個formula
Existence before essence
就算我p曬k，都要搵自己嘅路
每一步都係我，同只有我一個會走，嘅人生

男怕入錯行
其實讀書揾工來講 台大電機最好 中華民國最好

我偶像話的

咁巴打入到間好野，邊個team?

你講緊係高級打工仔vs自己出黎做生意
自己出黎做生意可以風生水起 可以傾家蕩產 可以好霉
打份工咪逗份糧 俾老闆魚肉 公司福利好既包你全家睇病老婆生仔唔使俾錢 死咗有一大舊保險賠
GC呢啲位除咗睇base salary
STI LTI share option employee shares都要考慮埋

講太多會自爆我條team算係做corporate但係好多其他野都關事

其實係internal client (business team) 煩啲同公司internal procedures煩
但business team可以屌 基本上legal都半大哂 我地唔肯做唔肯放既你business 乜都做唔到

即係做ECL, strategic solution嗰d?

做market忙到癲，巴打入岩team

一係你就賺夠出返黎做自己果啲想做但賺唔多既工
否則你依家出黎又要睇錢咪揀返份人工低又大壓力又唔夠訓既工

其實又唔算係ECL果啲
我都好忙 但可以收工可以拖住先可以屌人
如果唔係死人冧樓趕到瀨屎都唔會OT

呢個時勢算係幾好 因為好忙所以份工都穩陣 而且我又好平

得sol pro intern會搵到corp fi tc但唔會搵到ifirm tc
人工爭好遠咁囉

轉com sec 會唔會好d

希望可以一步一步黎
由細慢慢轉大:

好過完全轉唔到

local firm corp fi你肯做就唔驚搵唔到tc，但真係壓力大又成日am先收工，睇下身邊做local gp firm早收工/做ifirm人工高你一倍果啲fds就會好sad囉

無人脈無成績無家底
有條路向上游就知足

我覺得law點解咁難, D人成日話common law common sense,其實根本law就好多野都唔係common sense正常人唔會理解到
好似我有個FD 比人告, 佢問我點解plaintiff無錢都可以告佢, 又無得要佢比security, 咪對佢好唔公平. 又話點解得28日做defence, plaintiff告佢就有成幾年時間準備, 好唔公平

諗住可能寫下獨立個d 都預左全職唔到
宜家都係儲下錢睇下可唔可以去台灣讀下
但係其實香港影視呢行前景係咪真係麻麻

TC請人唔會點睇internship 啦

但你月入咁高 好難放棄

你諗下你人工又高

同舊同學 舊朋友見面話自己做律師都係一份受人尊重既工

過年去拜年講句野都威d, 唔洗睇親戚面口做人

In house先可以卸膊呀
大公司有好多錢出去搵counsels, in house都係輔助性質
不過入細公司d人以為你乜都識咪咩都搵你囉 又比唔起錢outsource

其實律師轉行唔少， 識人轉做廚師，賣保險又有，減一半人工轉firm都有

人工其實只係返工一部份考慮

外資銀行都有分tier
多數去到apac head 應該PQE 20
十幾年就升到 應該好叻

但你講嘅係Civil Procedure Rule
呢啲係Procedure 程序嘢 好難問點解
Set咗係咁就係咁

同埋應該可以要求Security For Costs？

逃避現實，唔肯學習一成不變絕對係一個大因素。

上一代絕大部分既人如果依家都仲係基層既，十有九都係上面講既心態，千其唔好可憐佢哋，佢哋係抵死，只係佢哋唔認

Solit 定 bar

講開又講
如果開個法律TG谷 有冇得諗
暫時只接受 NQ以上巴絲

咁就大鑊啦
又咗要睇人面口 自己成日唔開心
虛榮感大過自己快樂

有冇諗過讀LLM或者其他Masters?
有offer後同老闆講停職一年進修
比自己一年時間諗出路

讀返書仲慘
讀書仲大壓力過返工

拜年？人地拜年時，樓主繼續close deals
有啲firms/閪客真係當你365日on call

又唔係做Private Equity
應該冇咁誇張

Corp fi 你肯拋個身出黎做就實有人請
係唔係向上游就見人見智

咁多個節日過年應該好d
起碼班大陸客會真係翻鄉下放假 搵唔到佢

年年聖誕真係長期on call

支持但預埋trainee啦，其實分別都唔係咁大

利申:trainee

煙腸表示得個望字

你係咪做inhouse?
睇呢個post好多人對inhouse好多誤會

巴打解釋吓
我都諗緊轉In House Role

唔同公司唔同business就可能唔同，唔岩聽就當9 up

1. 而家d counsel怕死，好多時唔敢take view。試過有個project我成份野改晒佢，叫佢accept changes比final memo我就算，fee usd 4xk, 最後佢夠膽仲想R多2xk, 傻傻地

2. counsel睇既野係成個project一個細部份，成個structure, 用咩entity, 個flow 係點, legal analysis全部都係自己做，去counsel 拎memo係internal policy規定一定要做咁解，買保險咁。 但有幾多野真係靠counsel "advise"

3. counsel睇single market, inhouse睇成個apac

4. business走黎問你野，唔通可以話比usd 10k黎等我問下counsel先咩, urgent deal答遲d都仆街

巴打公司係做乜類型生意？
我都覺得Counsel唔敢Take View 但冇法 你幫個客決定啲嘢 如果佢唔鍾意 又屌鳩你
包底一定要問Client Instructions

都要睇你係唔係city firm

律師自動已經是com sec.
Com sec in house 仲chur
不過唔洗跑數

曾經滄海難為水⋯ 邊返到轉頭

Company Sec 咪即係無限Filing同Return？
仲有Board Minutes Resolution
諗起都怕

睇announcement, draft announcements
整interim report
做CCT
整聯交d filing
整bank accounts
etc

paperwork

無謂自貶身價la.

Journalist not bad, if u can get in BBC.

問題係而家太多external counsel 需要包底

成日回答問題都好似驚我將來會隊佢咁樣， 成日講到模棱兩可

同讀account 唔同，account你揀科之前你大概知幾悶
讀law唔少人本身好熱血乜justice乜advocacy又乜又乜
讀讀下發現(1)你根本唔係你想像既自己，(2)law係好講個authority係咩，所謂justice既彈性根本唔大
出到嚟做仲發現大部分律師其實大部分時間係做d好mundane既野
但係太遲了
一個17/18歲唔知頭唔知路做既決定就影響一生

唔好害人

香港仲有邊行唔西，工程狗 慘過多多聲

巴打應該都有相同經驗

有趣既係，睇呢個post, 好多人覺得 private practise既係幫緊in house既lawyer offload 工作, 有時我覺得，counsel 如果識多少少。。。就唔洗傾幾轉都唔明做緊乜。。好多人覺得in house既人好hae, 其實係得啖笑。。。。

有意入行求解答

M&A 會比較全球通用

有關香港要做咩firm先至有外國firm請， 其實最主要問題係人哋點解要請你。如果你香港已經做大行，起碼比到人哋多少少信心

如果律師樓夠大, 要自己transfer去英國branch, 都可能得 （我做trainee時second咗去倫敦，佢哋最尾都有Offer比我留低或者返香港）

多謝有心覆咁長
你講得岩 首先要睇左人地個Job market要咩人先
另外有個問題 點解呢行入職好著重Gpa?
其實bachelor嘅course有幾多喺份工到用得著？

Bachelor 個 course 對corporate work 其實真係冇乜用

GPA 重要係因為咁多唔同fresh grad candidate, 如果唔用GPA冇乜其他嘢可以作出比較

新人咩都唔識，僧多粥少，睇gpa最易篩人

如果真係有心入international firm, 就盡量搵佢哋Internship做

通常做intern都會有喺果一間firm有TC interview機會

Corp fin 一定係, 其他field 一般般

啱啱讀完Pcll 未有TC
每日都想轉行 但又怕人工唔夠我生存

如果有巴絲嚟開London Secondment 記得搵我
連登嘅都係朋友

絲打你講完 我諗我都係同呢行冇緣

你邊間firm

預埋 paralegal 得唔得

認真，唔需要比其他人出眾， 其實正正常常同努力就ok

其實讀law最重要係咩 - 勤力 轉數 分析 搵source?
有班人長期3.8 ，好難想像點做到
擔心入到去讀唔嚟又比人屈

其實宜家都冇乜方向 見步行步算
又唔係讀呢科 又唔係好知點入行
儲下錢再追夢啦唯有

讀書:
最緊要分析(勤力都可以,但係比夠晒時間)

做嘢:
trainee - 勤力,
NQ後 - 分析,
PQE3+ - 轉數快

我覺得要睇Area
我做Projects Infrastructure就需要分析力同理解力
做Litigation需要諗下Strategy同埋Drafting要精 發覺自己真係唔太在行 成日啲Draft都比Partner改到七彩 後尾無掂了

但轉數唔快都幾難生存

果然簡而精！

你係咪一開始讀大學搵工已經諗好practice area?
定邊做邊揀？

有冇咩寄語比到啲想入行嘅人？
聽人講呢行好補和 定只係競爭大左？行內人點睇？

勤力 記性好 轉數快 唔訓教 英文叻 識social
利申account有轉數快 其他都無

聽落三項鐵人咁款
笑左

有諗過轉行 NQ嗰陣
但Project Development Financing又真係幾有趣
奈何 因為個性質 唔係成日有大Deal做 好難爭Mandate
或者係自己唔捱得 而得大Firm先接到啲Top Projects做

我諗過報WorldBank 啲工
因為以前啲Deal都係WorldBank Lead
但太難爭了 所以都係放棄咗

我有時諗 如果一直做Project Development 都可能做到好幾年
但 現實係 都冇Case接 我想做Procuring Authority嘅Mandate
但全部都要Pitch 又Pitch唔贏 我諗係自己未夠料去做啲Top Project Firms

都唔知 諗諗下都係想轉行掛

我諗係
其實Solicitor都係做Paperwork為主
有時真係好多Paperwork 同 大部份Top Firm都要追Billable
老闆會開會同你講 你Recovery幾多 Utilisation幾多
之後又一次塞哂啲嘢比你 但又做唔切
其實係想你捱夜做埋佢 但唔敢開口講
所以不停強調要Meet 100% Billable

曲線叫你開OT

咁點解一開始揀law嘅 聽落似做得唔如意

DOJ⋯⋯ sucks！

雖然好多都是黃到金！

係咪好多公務員小圈子鬥爭？

local firm trainee 仔留名

咁你咁辛苦讀PCLL做乜撚野

唔係唔如意嘅
我覺得自己唔夠熱誠 唔夠料
所以唔好怨人 要怪就怪自己未夠能力

咁所有想轉行ge律師都讀過PCLL ge兩樣野應該無衝突

我覺得 同追女仔一樣
律師呢個名銜 就係一個好靚嘅女朋友
平時見Friend 過年見啲親戚 拖住個靚女 實係威啲
但 當你日常生活 兩個人相處嗰陣
如果純粹係鍾意 靚 呢個虛榮感 而面對面係唔開心嘅
真係好難捱 點樣過世？

咁樣諗下諗下
不如揀個令到自己笑 嘻嘻哈哈嘅平凡女朋友 好過
超索超大波 但悶到PK 嘅女朋友

題外話 聽落大家做corp多 有冇人讀書一開始係想做個純粹追求公義嘅律師？

有
但經驗之談 冇錢真係好公義
法律係保障有錢人嘅

一單Case 未開庭 唔計小額錢債
律師費都過萬
普通人邊度有錢打？

真係好難講公義

想追求公義應該去做 bar

計咗bonus?
如果唔計bonus都呢個數，咁應該都係bulge bracket級數既dept head

見有人講project finance同energy law, 想問吓香港做project finance前景同未來發展好唔好

要公義 應該要從政 或者 做法官
要改變個制度

純粹靠律師 一單半單Case 救唔到幾多人
你諗吓 國安法
你打得甩一兩單 又有幾十單俾人告 你點打得哂？
每單都俾佢話Distinguish 對住個紅官 又輸硬
打Point Of Law都話
大部份Case係打Point Of Fact

唔取消條法例 係救唔到人

我識人local firm train, NQ都跳到去us firm, 不過佢本身有ny bar加分

有人 好似係得 我
其他巴打都係做Lit 同 Corp Fin 多
香港冇乜Deal 聽講都係去新加玻做 APAC嘅話

係都等你老闆move左你先la.
唔差在果一年左右

不過呢 以前都有BOT Deal嘅
西隧 東隧 都係BOT
好似唔少污水基建都係PFI嚟

唔知係唔係香港做

純接香港Project嘅話 應該做唔長
一年先得幾單基建 除非你接哂嚟做啦

其實如果有巴絲有興趣知我做乜
我都好有興趣分享

自己對PPP PFI嘅項目 都好有熱誠

覺得係可以令世界更美好嘅嘢嚟！

律師都係建制一部分
喺制度內改變制度係好難
法律一開始設計為左保障私有產權
唔係保障人權自由平等

要七年PQE

其實又唔係，listing rule 熟就ok.
做到咁上下有自己d客
仲有班junior做la

真

LE係咪注定乞食

今年PCLL year 2, 想入Corp firm 做住paralegal去R TC, 但都R 都隻狗咁，又話做IPO 好labor demanding 既

個市晤好啊

做診所醫生最好
頭痛呀？比啲頭痛藥
肚痛呀？比啲止屙藥
要幾多日病假？

不能同意更多

想入ifirm你唔做過佢d vac scheme點入

你睇下我其他posts先

我都有諗過加埋醫生，不過醫生始終係一個偉大崇高嘅行業, 每一日都係幫緊人，唔可以同律師銀行家呢d幫商家做野嘅人相提並論

一年搵幾多先？

我諗佢指會公開recruit trainee既firm

人地搞有婦之夫你都知

除非而家policy有變, 但係大把firm唔使做vac scheme先TC喎

NQ 搵工可以開始用agent

Matrimonial law 其實幾好做,做吓離婚case,壓力唔會太大

律師跑去做維權律師都係幫緊人
不過,會比人搞,好難做咁解姐.........

仲有其他野啦，佢其實完全係無辜，但因為告佢個人on9買左啲defective野，而家想迫佢無條件噁啲野出黎

買左defective既野原來係on 9

個defect好明顯，佢自己willingly accepted the risk

咁賣家有無disclose件貨有defect ? 佢有無acknowledge件貨有defect呢？

我唔可以講太詳細，但件野defect係一睇就知，而佢買個陣都有律師去check，咁我唔知係佢律師advice左佢都要買定佢律師廢無advice啦

而且賣家唔係我朋友
而家賣家同個律師都唔存在，就搞到我朋友，而中間有啲事，個court 唔想處理，就叫佢告我個朋友解決左佢

strict liability for breach of merchantable quality ......

除非買家買嗰件貨時acknowledge個defect....

不過，最重要係，如果你朋友唔係賣家，邊有privity, 唔洗擔心，去霎隻粽食先啦

唔係咁簡單所以咪煩
我朋友屋企人係退休，諗住in person同佢玩

哦，原來咁複雜

做開litigation，而家掂多咗matrimonial，都覺得ok
但clients會連屋企wifi續約會唔會益咗另一方都打嚟問
同埋做得多divorce對婚姻失去信心

呢條樓豬個個po 都留個tg 成隻狗公咁都唔方係咩好人

Matri係咪好多得意故事聽

Michael Page la

呢間真係比較麻麻哋..（個人覺得）

Corp NQ今年真係好難搵工

我煙腸個度有做啲conveyancing dispute
d estate agent做野真係好那西
有時係agent 有問題搞到個vendor同purchaser

呢排我女朋友想買樓

我就黎左手一本conveyancing右手一本land law咁見個agent同睇樓

巴打有無分享

有冇多d details 🙏🏻🙏🏻🙏🏻 之後想Q corp

你想要咩資料

點解做律司都會做到跑數sales咁??

大環境點 嗰市有冇轉好嘅趨勢 定嚟緊幾年都唔係好掂？ nq 係咪好多都唔retain

俾你發現咗！

可唔可以受埋讀緊pt llb 做緊local firm ge小薯而家做緊corp fin firm好迷惘

入到Vac Scheme都唔再睇成績

無人PM我喎
應該開唔成
連登吹住先

律師唔係好好搵？

我開咗Post發現
其他巴絲係 但我唔係

唔同意大部份ifirm都係靠vacation scheme 派tc..

喺firm 8年左右， 可以講無論個市幾差，做得好的trainee係一樣會retain

Firm Training 個investment 其實好大

認同 有啲不成文規定
但老一輩都覺得 1PQE先轉 有信心保證啲
雖然我間Firm請好多空降NQ

NQ 轉會俾人感覺無得被retain

係 不過都好多Top Firm請NQ

開la, 想join

講開又講
等緊NY Bar Admission Ceremony
仲有15分鐘開始
因為肺炎 變咗上網搞

唔洗咁chur掛
查册 買first assignment 個plan 睇下有冇出入 上BD睇有冇outstanding order 問埋有冇resolution for common area maintenance 同 occupier 有冇 unwritten equitable interest 都應該夠？

追左po發現你地係用生命值硬接

事務律師要追billable
大律師就要交租 手停口停

9月開始tc 想知有冇咩可以prep定等到時開工唔好成碌柒咁
同埋係咪會有tg開

睇下你去邊，溝d 咩女啦。如果keep 住做律師一定有market ge

搞到legal recruitment 普通人勁難入

好好享受下呢幾個月時間啦，唔好曬時間去prep啦

y not bar

無野可以prep 操下 練番健康啲 到時日坐夜坐 無時間做運動

呢度有冇人做counsel

前輩有無好agent推介

今年個市好差 驚俾人revoke tc
聽聞有大行諗住Adjust NQ個rate to trainee rate

預咗勤力賣命

學Jessica Kwok 咁做時裝雜誌都係Journalist

cc KC registered for of i hii`igh

會defer, 唔會revoke啦

睇吓你想要乜

有啲agent會睇你profile/CV去搵合適的

有啲agent一味多roles,要自己screen

一係自己LinkedIn profile寫好啲， agent會自己揾你

係有垃圾ifirm用trainee人工留人做NQ
呢啲firm早走早著

唔好意思離一離題，有冇firm請Corp fin NQ?求介紹感激不盡

我暫時接觸過三個headhunt，有好有壞
有興趣就tg我傾

開名啦

有人辭官歸故里 有人漏夜趕科場

多唔多firm defer? Ifirm or local?

再離一離題，想問下有冇 (i)firm 請 corporate paralegal？求介紹，感激不盡

各位手足
唔夠人 所以開唔成TG Group
唔使問有冇了

淨係Corp Fin 定係其他practice area 都有？

Litigation 係咪相對穩定d?

邊度比較易

香港錢一定係最多
如果英美澳 律師都係普通文職嚟
除非係超級Big Law

Deacons is hell！

做爛市的IPO firm⋯ 做L死

非人生活

巴打呢個比喻幾好，有時候做做下都會諗返到底做緊呢份工有咩意義，好似搵唔到人生方向咁

有冇巴絲做Legal and Business Affairs Role?
啱啱LinkedIn見到有個Opening 請得幾Junior添
心思思 但唔知乜環境

求分享

巴打係藍絲？

其實你PQE幾多?

1.8PQE

打開咩case?

唔係做Contentious 冇打Case

lm

如果你對intellectual property有興趣, 呢個role可以考慮呀。應該都會係不停地睇license/distribution agreement.

如果對IP冇興趣就建議你考慮其他

月薪搵到幾多？

我想做Film TV Production之類
Financing / Distribution 嗰啲
不過好難有空缺 個餅細

如果係咁, 呢個機會好似幾好

起碼過多幾年大啲嘅production company有opening,
你已經有相關經驗可以應徵

諗住打去同個HR傾吓

講開又講
聽傳聞話
做US Firm 如果有NY Licence
月薪會加幾千 上到全球劃一NY Attorney個Rates
真唔真？

講開又講
有冇巴絲係做Orrick, Herrington & Sutcliffe？
想八吓間Firm嘅嘢

香港office執鳩埋

去教下英文囉 你做得律師語文應該好好

讀law咁好搵都想轉行?

聽講係
見到佢地倫敦Office請緊E&I
但又聽朋友講佢地好唔穩定
內部好亂

多謝！
英文就唔太叻不過

轉做Journalist 可能更加唔開心

其實

唔好諗住改變個世界

試下從沉悶既工作揾成功感，買下樓買下車，得閒食d頹野扮down to earth

好快就過半世人

支持你
唔好令自己因為冇去試而後悔

真係十幾萬請你返來坐咩
唔夠鐘咪照俾人捽

1.8PQE竟然會比人捽數？

香港大firm咁junior頂多唔夠billable會比人話兩句
好少會要求junior帶生意比間firm

巴打，今日入左time 未？

屌你 未啊
係 諗起就仆街

佢俾十幾萬我 我咪俾佢捽囉
冇十幾萬添

NQ都捽啦
捽數即係唔夠Billable

Haha 見你咁得閒，關心下d役後輩。唔洗問候我
haha

屌

都係果句
律師唔係人人做到的
If you cant stand the heat, stay out of the kitchen！

過來人

其實咩工做到咁上下都會有跑數成份
係睇下跑咩咁解

啱
我呢排都好認真諗緊

其實去英國d埠仔開間Chinese take away or Indian/kebab shop, 隨時好搵個做律師。重點是cash business！

巴打脫離左呢行？

Haha I aint a quitter！ no offend to 樓主
人各有志

咁巴打做律師呢條路打算點行

我行到退休的了

各位同業
我諗緊 想開英文義教班
幫英文唔好嘅手足做定準備離開
打定少少英文底

做得律師 英文都應該有返咁上下
有冇人會有興趣一齊義教？
可以一齊討論 教材 教程 分配之類

講到明 唔會收錢 但都唔會有錢收
純粹係想幫人 唔使怕英文 有個機會離開

第時分分鐘變維權律師
唔只做crim果堆 做civil都可以出事

有興趣 但唔係好識教人 以前補習都唔係做過好多

做保安啦

好啊 都歡迎

巴打分享下咁幾好